\documentclass{beamer}
\usetheme{simple}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
\usepackage[scale=2]{ccicons} 
\usepackage[makeroom]{cancel}

\usepackage{graphicx,hyperref,url,pgfplots}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{array,booktabs}
\pgfplotsset{compat=1.15}  
\usepackage{pifont}
\newcommand{\cmark}{\textcolor{green}{\ding{51}}}%
\newcommand{\xmark}{\textcolor{red}{\ding{55}}}%

\setbeamercovered{invisible}
\newcommand{\pausar}{\pause}
\newcommand{\df}[1]{\,\mathrm{d}#1}
\newcommand{\parcial}[3]{\dfrac{\partial^{#1}#2}{\partial #3^{#1}}}

\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\usetikzlibrary{scopes}
\usepackage{verbatim}
\usetikzlibrary{patterns}

\usepackage{listings}
	\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
	\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
	\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
	\definecolor{backcolour}{rgb}{0.92,0.92,0.92}
	\lstset{language=Python, 
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\fontsize{8}{11}\ttfamily,
	frame=lines,
%	numbers=left,
	tabsize=2,
	morekeywords={models, lambda, forms}}

% --------------------------------------------------------------------------------------------

\title{Cinemática e Dinâmica}
\subtitle{Equações de Movimento}
\date{\today}
\author{Jeferson Lima}
\institute{\url{http://gitlab.com/jeferson.lima}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Informações Úteis}
    \begin{block}{Material disponível em:}
        \href{Robótica Móvel - Wiki}{https://gitlab.com/cursoseaulas/robotica-movel/-/wikis/home}
    \end{block}
    \pausar
    \begin{block}{Datas Importantes}
        \begin{itemize}
            \item Entrega
            \item Envio
        \end{itemize}
    \end{block}

\end{frame}



\begin{frame}{Modelagem Cinemática}
    \framesubtitle{Transformação homogênea}
    \begin{itemize}
        \item coordenada como um vetor de posição $\mathbb{R}^{3 \times 1}$, composto pelas coordenadas $X,Y$ e $Z$.
        \item um ponto ${}^A\mathbf{P}$ representa a distância ao longo dos eixos do plano $\{A\}$. Os elementos individuais de ${}^A\mathbf{P}$ podem ser visto pela equação \eqref{eq:cine1}.
    \end{itemize}
    \begin{columns}[c]
        \begin{column}{0.6\textwidth}
            \begin{figure}
                \centering
                \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
                    \node(p0) at (0,0){};
                    \draw [->] (p0.center) --++(0,3) node[right] {$ Y_A$};
                    \draw [->, rotate =120] (p0.center) --++(0,3) node[below] {$ Z_A$};
                    \draw [->, rotate =240] (p0.center) --++(0,3) node[below] {$ X_A$};
                    \draw [->] (p0.center) --++(2.5,0.5) node(B)[above,rotate=30] {${}^A\mathbf{P}$};
                    \node at (-1.5,2.5) {$\{A\}$};
                \end{tikzpicture}
                \caption{Vetor em relação ao plano $\{A\}$}
                \label{fig:cine1f}
            \end{figure}
        \end{column}
        \begin{column}{0.3\textwidth}
            \begin{equation}\label{eq:cine1}
                {}^A\mathbf{P} = \begin{bmatrix}
                    p_x \\ p_y \\ p_z
                \end{bmatrix}
            \end{equation}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}



\begin{frame}[t]{Referências}
    \begin{itemize}
        \item Craig, John J. "Robótica. 3ª edição." Rev. Atual (2012).
    \end{itemize}
\end{frame}
\end{document}

